<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 | 随笔 on xVan</title>
    <link>https://cheng.fan/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
    <description>Recent content in 生活 | 随笔 on xVan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 May 2019 00:29:04 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cheng.fan/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>杂乱生活</title>
      <link>https://cheng.fan/2019/%E6%9D%82%E4%B9%B1%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 00:29:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cheng.fan/2019/%E6%9D%82%E4%B9%B1%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid>
      <description>近况总结吧 这段没有生活经济来源的日子，过的很乱
新年伊始的目标，渐行渐远，没有一些持续在做的事情，例如搞博客，学go，学英语备战很久很久之后的雅思等等
以及重要的找工作，这些提及的都没有很好的持续下去
回顾一下，2019新年后来到深圳，我在干嘛
回来后，找了一两天的工作，对职业方向表示忧伤，更加迷失了方向
开始做一些折腾的事情，
 修好了T1（斐讯的电视盒子，之前总是容易花屏） 升级了K3路由器，也确实增加了稳定性 拿到某设备，开始玩树莓派和adsb 读了go的一些基础语法 准备了简历，但最后还是没投 拔牙and正畸的剧情开始（持续ing） 尝试接一些外包 买了个自认为非常适合自己的域名，搞了个静态博客 帮人修xbox one 的无线问题，帮老爹修手机屏幕，帮朋友买iPhone镜头 开始找房子，但没找到，楼上小孩吵的问题仿佛是个定时炸弹，觉得自己的脾气备受煎熬 厕所里冲动消费买了499的懂你英语套餐，现在每天完成它的目标，希望半年后能收回这钱（持续ing） 回老家，参加了堂妹的婚礼，了解及切身感受下家乡的民风民俗  接下来如何 接下来的日子，主线应该还是找份稳定的工作，以维持吃饭问题，这是坚决不可动摇的
开始正畸后的日子，感觉自己的牙齿已经不是自己的，吃东西没以前那么爽，很多东西不敢吃
目标，以及接下来的方向
 找工作是前提，改善生活，赚钱 持续性学习英语，唉，这话好耳熟 强生健体，之前失眠问题太严重了 定时跑医院，艰难的正畸道路 帮助家人解决一些力所能及的事儿，就像小时候一样  就酱吧
啊，生活的车轮从我身上碾过~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开始矫正牙齿</title>
      <link>https://cheng.fan/2019/%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%9F%AB%E6%AD%A3%E7%89%99%E9%BD%BF/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 19:20:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cheng.fan/2019/%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%9F%AB%E6%AD%A3%E7%89%99%E9%BD%BF/</guid>
      <description>我知道这样一天的终会来临，只是不知道具体的时间
缘由 不知道几岁那年，还没有上小学，也没上幼儿园，那时候还在老家，某天傍晚，老妈叫我去帮她打瓶酱油（没错，真打酱油），那时候貌似还是拿着空油瓶去油坊，路上因为地上的凸起石头，正面摔倒到地上，牙齿摔了，额头留疤（没哈利波特那么帅），emmmmm，这就是缘由，我的两颗门牙中间多了一个小牙齿，是的影响美观很久了，当然我也知道，也没在意很久了，从小拍照我都不敢笑，也不怎么喜欢拍照，就这样，上个月，因为拔了两颗蛀牙，这个事情终究得解决，被提上日程了
解决方案 我的想法是通过三甲医院做矫正治疗
 查找相关牙齿矫正治疗经验 寻找本地矫正治疗有名医生信息，综合选择 决定医生，并在该医生所在医院抢号（我遇到情况，挂号比较难抢） 前往医院，与医生沟通定方案 漫长的治疗周期  这里，遇到比较麻烦的是挂号环节，我自己尝试用软件抢过，无果。最终拜托于某银行信用卡绿色就医服务
进度 已经算是进入了漫长的治疗期
今天，起晚了，错过了与医生定好的时间，来到医院等了一个小时，最终开始取模拍照流程
已经预约拔牙了
感想 有一副亮白的牙齿真的是很让人羡慕呢，要好好保护牙齿呀
唉，我还是个左右视差很大的孩子，现在只能戴着RGP，也不能做激光，喵喵喵，生活不易</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>